有巴西特朗普之稱 誓言清除腐敗 博爾索納羅當選新一任總統

巴西高等選舉法院當地時間周日（28日）晚宣布，在巴西總統選舉第二輪投票中，社會自由黨候選人博爾索納羅（Jair Bolsonaro）得票率超過勞工黨候選人阿達，當選新一任巴西總統。在已統計完畢的99.91%的選票中，軍人出身的右翼候選人博爾索納羅得票率為55.15%，當選巴西第44屆總統。博爾索納羅將於2019年1月1日正式就任巴西總統，任期四年。

本報國際組報道

當選後，博爾索納羅分別在社交媒體和電視上發表講話，強調新政府的目標就是將巴西建設成為一個「偉大、繁榮和自由的國家」。巴西總統特梅爾在選舉法院確認博爾索納羅當選後與他通了電話，強調巴西現在需要的是「和平」與「和諧」。

提出了「巴西優先」口號

據悉，博爾索納羅現年63歲，軍人出身，從政後出任巴西國會議員將近30年。今年1月其轉投社會自由黨，這是其從政以來加入的第九個政黨。 此次大選，他提出了「巴西優先」口號，他主張強化警察執法，誓言打擊犯罪和清除腐敗。經濟上主張推行私有化，提倡傳統價值觀。自前總統盧拉退出大選後，博爾索納羅的支持率一直穩居首位。同時，他也是所有總統候選人中，唯一沒有遭到腐敗指控的。

博索納羅奉行極右政治主張，並高調歧視黑人、女性、土著民族和同性戀群體。同時博索納羅非常崇拜特朗普，推崇特朗普的推特治國，主張巴西應該成為美國在南美地區的代言人。

《經濟學人》在去年11月的一篇文章中，直接稱他為「巴西特朗普」。不過，在很多方面，博索納羅的主張和表現要比特朗普更為激進。博爾索納羅非常重視社交媒體，在Facebook上，他擁有480萬粉絲。
被視為特朗普主義擴散

中國外交部發言人陸慷周一（29日）說，中方祝賀博爾索納羅的當選，並願繼續在「相互尊重核心利益」的基礎上，繼續一起提高中巴關係水平。美國總統特朗普致電博爾索納羅，祝賀其贏得大選，雙方都表示致力於共同合作。

哈佛大學政治專家勒維斯基曾表示，一旦博爾索納羅真的成為巴西總統，他的影響遠不止於巴西本國。拉丁美洲的民眾，尤其是拉丁美洲的軍人，將會密切留意巴西的動向。此外，有分析人士將博爾索納羅的崛起，視為特朗普主義在拉丁美洲的擴散。

本土優先已成全球主論調

香港不在地球

全球化，犧牲本土利益，只有亞洲Ｄ仆街國家得益

左膠只會縱容罪犯
日日搞埋d咩lgbt平權，對社會都無益

叫佢睇下巴西政府個銀行戶口有幾多錢先啦
特朗普唔係人人做得起

香港嘅連登次次全球瘋傳都無份